---
extends: _layouts.answer
section: content
title: Qu'est-ce que le djihad ?
date: 2024-06-23
description: L'essence du djihad est de lutter et de se sacrifier pour sa religion
  d'une manière qui plaise à Dieu.
sources:
- href: https://islamicpamphlets.com/frequently-asked-questions
  title: islamicpamphlets.com
translator_id: 573111
---

L'essence du djihad est de lutter et de se sacrifier pour sa religion d'une manière qui plaise à Dieu. D'un point de vue linguistique, ce terme signifie « lutter » et peut désigner le fait de s'efforcer d'accomplir de bonnes actions, de faire la charité ou de combattre pour l'amour de Dieu.

La forme la plus connue est le djihad militaire, autorisé pour préserver le bien-être de la société, empêcher l'oppression de se répandre et promouvoir la justice.
